<國號(ROCT)？>蔡英文：請韓國瑜先確定中華民國台灣是獨立國家

蔡英文：請韓國瑜先確定中華民國台灣是獨立國家

2019年06月26日

高雄市長韓國瑜25日在國民黨電視政見辯論會中提到，根據憲法本文與增修條文規定現在是一個中華民國和兩區，包含自由地區與大陸地區，台灣前途應由全體台灣人民來共同決定。對此，總統蔡英文26日表示，不管韓國瑜怎麼想，都請他先確定中華民國台灣是主權獨立的國家。

韓國瑜在國民黨總統初選第一場政見會中，提出兩岸關係的四個解決方案，他認為要以憲法為根本、民意為依歸、和平做前提、經濟為優先，並根據憲法本文與增修條文規定現在是一個中華民國和兩區：自由地區與大陸地區，台灣前途應由全體台灣人民來共同決定。

蔡英文26日出席反毒活動，被問到韓國瑜提出的說法時，蔡英文回應，「我覺得不管他怎麼想，他要先確定，中華民國台灣是鍾權獨立國家，請他先確定這件事」。

中華民國台灣
ROC Taiwan

支那狗韓國魚返那支啦

北佬係最愛支那